\def \spVerfassBzwHrsg {skalabyrinth}  % (falls Anthologie, schreibe (Hrsg.) dahinter)

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenTitel {Der Schreibfisch}  % hier nur die Überschrift

\def \spLektorat {}  % dies und folgende Felder dürfen leer sein

\def \spKorrektorat {}

\def \spSensitivityReading {}  % Infos zur Bedeutung: https://www.fluter.de/sensitivity-reader-deutschland

\def \spCoverDesign {skalabyrinth}

\def \spIllustrationen {skalabyrinth} 

\def \spBuchsatz {skalabyrinth}

\def \spDieISBN {}  % Darf leer sein, wenn ISBN auf Buchrückseite genannt ist.

\def \spDerBuchtitel {Der Abstand\\zwischen\\Himmel und Garten}  % darf nicht leer sein

\def \spDerUntertitel {}  % darf leer sein, kann Reihe und Nr. nennen: Blaue Blütenlesen – Band I

\def \spDieWidmung {Diese geist- und gartenreiche Geschichte widme ich meinem Alpha-Lese-Wesen. (Alle anderen können es auch gern haben!) Alpha-lesen heißt in ems Fall, dass em quasi schon mein waberiges Erst-Herumgeplotte für Bücher miterlebt, jedes Kapitel binnen kürzester Zeit liest, sobald auch nur ein vager Rohentwurf existiert, dann wieder und wieder, den Geschichten beim Wachsen zusieht und sie liebt. Und das seit nun schon Jahren. Dieser Entwicklungsprozess gibt uns gegenseitig so unbeschreiblich viel; düngt mich dünkt mir; meine Psyche blüht dadurch allein so sehr auf. So wie der Garten in dieser Geschichte es vielleicht einst wird. Und gerade bei diesem Buch gibt es viele Berührungspunkte, verknüpfe ich viele warme Gefühle mit den Figuren, mit Erschöpfung, Genießen und Grün, die auch mit em verwoben sind. Danke, dass du bist.}  % darf leer sein

%%%   Bestimme, was SPBuchsatz bei den Stellen tun soll,
%         wo du  "\Szenentrenner"  eingetragen hast.
%         
%         Kreuze eine der drei Optionen an:
%
\def \spSzenentrennerIstLeer {}    % eine einzelne Leerzeile als Szenentrenner einsetzen
\def \spSzenentrennerIstText {}    % den in \spSzenentrennerText{} eingetragenen Text verwenden
\def \spSzenentrennerIstBild {x}    % das in \spSzenentrennerBildDatei{} angegebene Bild anzeigen


\def \spSchmutztitelRueckseiteObenText {Ranuk wohnt im Haus ihser (<- Kein Schreibfehler, das ist das Pronomen) verstobenen Eltern und hat keine Kraft, den Garten oder das Haus in Stand zu setzen. Es verkommt alles. Der Hausgeist, der mit Blut Nachrichten an Spiegel schreibt, motiviert Ranuk dazu, eine Person aus diesem Internet zu fragen, ihs dabei zu helfen. Eine skurrile Freundschaft entsteht. Aber ist sie wirklich real?

	Eine trist humoristische Novelle mit Wortspielen, BurnOut-Eskapismus und Rütteln an vierter Wand.
}

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenText {skalabyrinth ist derzeit psychisch nicht sonderlich gesund und benutzt Schreiben als Coping-Mechanismus. As ist ein wenig bekannt für Klimaaktivismus, sowie Aktivismus gegen Transfeindlichkeit, Nicht-binär-feindlichtkeit und Ableismus, und im Prinzip viele andere -ismen, aber jene weniger als betroffene Person. Saine Werke werden nicht selten für Autismus-Repräsentation gemocht.}


\def \spCopyrightJahr {2021}  % darf nicht leer sein

\def \spKopfDesImpressums {Bibliografische Information der Deutschen Nationalbibliothek:\\
Die Deutsche Nationalbibliothek wird vielleicht einst diese Publikation\\
in der Deutschen Nationalbibliografie verzeichnen; detaillierte bibliografische\\
Daten sind online unter https://www.skalabyrinth.org abrufbar.}
%%%  Text für \SzenentrennerText:
%
%  entweder drei elegante Fünffach-Sternchen:
%  
%\def \spSzenentrennerText {\eleganteSterne}  % wird zentriert, darüber und darunter eine Leerzeile
\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}\grau{\Ornament{6}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{9}}}\grau{\Ornament{8}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}}


%
%  oder eines der besonderen Ornamente:
%
%\def \spSzenentrennerText {\sehrgross\Ornament{45}}
%
%  oder mehrere Ornamente malerisch kombiniert und behutsam vertikal justiert:
%
%\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{32}}} {\groesser\hochrueckenImTitel{0.175}{\Ornament{12}}} \hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{60}}}}


%%%   Es folgen drei Variablen (Abstand, Breite und Grafik) für \SzenentrennerBild.
%
%         Die im Ordner Images\ gespeicherte Beispielgrafik ist 1800 x 226 Pixel groß.
%         Die Grafik erstellte ich selber und gebe sie zur lizenzkostenfreien Nutzung frei:
%
%         Du darfst sie verwenden und/oder als Vorlage für eigene Grafik nehmen.  :)
%         
%         Falls Du eine eigene Grafik erstellen möchtest, beachte bitte:
%
%          1. Gestalte die Grafik in exakt 1200 dpi Auflösung.
%
%         2. Besonderes Dateiformat:
%             Es dürfen keine Grauwerte sein, sondern muss
%             ein echtes (1-bittiges) S/W-Bild sein, so wie die Beispielgrafik:
%
%                       "PNG image data, 1800 x 226, 1-bit colormap, non-interlaced"
%
%         Die Größe 1800 x 226 passt ideal für die folgenden Werte:
%
%                       \spDieSchriftgroesse {10.6667pt}
%                       \spDerZeilenabstand {1.15}
%                       \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}
%                       \spSzenentrennerBildBreite {1.5in}   % Das sind 1.5 Zoll
%
%         Falls Du andere Seitehöhe (oder Schriftgröße, Zeilenabstand) verwendest,
%         passe bitte folgende Variable für oberen/unteren Abstand entsprechend an,
%         indem Du dort einen exakten Wert einträgst, den Du experimentell ermittelst.
%         (z.B. könntest Du 0.485 schreiben):


\def \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}  % Der Wert 0.5 wäre eine halbe Leerzeile, darf nicht leer sein, aber Wert 0 wäre erlaubt.

\def \spSzenentrennerBildBreite {1.5in}  % "in" steht für Inch (also Zoll)
         % 1.5in sind 1.5 Zoll, dies entspricht 1800 Pixel (bei 1200 dpi).

\def \spSzenentrennerBildDatei {/home/kaulquake/Fischtopf/Geschichten/DerAbstandZwischenHimmelUndGarten/img/Sense.png}
%ToDo

\def \spTriggerHinweiseTitel {Inhaltshinweise / Content Notes}

\def \spTriggerWarnungenWebLink {https://www.skalabyrinth.org}  % Link eintragen, oder Inhalt löschen

\def \spTriggerWarnungenText {%
\keinEinzug{\Gross Content Notes}

\ZweiLeerzeilen

\input{../../Buch/tex/ContentNotes.tex}

% Trage ab hier bitte die Triggerwarnungen ein.
% Lasse zwischen den einzelnen Begriffen bitte jeweils eine Zeile frei:


}

%
%
%  Tipp: Anregungen zum eigenen Design einer Szenentrenner-Grafik findest Du
%        nach Eingabe des folgenden Suchbegriffs in der Web-Suchmaschine
%        Deiner Wahl:
%        
%                         divider ornament
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def \spDieSeitenbreite {148}  % Gib in diesen drei Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spDieSeitenhoehe  {210}

\def \spDieBundstegbreite {12} % 12 mm sind ideal für 200 bis 400 Seiten,
                               % für mehr Seiten nimm besser 15,
                               % bei weniger als 200 Seiten wären auch 10 möglich.


\def \spBuchblockHatBeschnittrand {x}  % Beschnittrand sollte _immer_ eingetragen werden.

\def \spBeschnittLinks  {3}  % Bitte nachschauen bei deinem Druckdienstleister!
\def \spBeschnittRechts {3}  %
\def \spBeschnittOben   {3}  % Gib in diesen Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spBeschnittUnten  {3}  % 



\def \spDieSchriftgroesse {10.85pt}  % 10 2/3 Punkt: perfekt für 135mm Breite
         % Auf 148 mm breiten Seiten wirkt viel schöner: 11pt
         % 
         % Besonders großzügig wäre bei 148 mm Breite: 11.5pt
         % 
         % Viel ZU groß wäre 12pt (dies wäre nur für A4-ähnliche Formate geeignet).

\def \spBeitextZeilenDarueber {-2.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die über einen Beitext gesetzt werden.
\def \spBeitextZeilenDarunter {1.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die unter einen Beitext gesetzt werden.
       
\def \spDerZeilenabstand {1.131}    % 1.15 ist ideal für 215mm Seitenhöhe

\def \spInhaltsverzeichnisZuBeginn {x}  % mit   x   wird vor den eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spInhaltsverzeichnisAmEnde {}  % mit   x   wird nach dem eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spKapitelBeginntMitInitial {}

\def \spSzeneBeginntMitLombarde {}  % Ganz wichtig bei Leerzeile-Szenentrennern zum Vermeiden

\def \spFigurenlisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spOrtslisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spFeinkorrekturModus {}

\def \spEinzelneKapitelnummer {}  % bei Geschichten-Sammlungen wird jede Geschichte als ein Kapitel gezählt
